http://www.taolab.com/magazine/2024/01/perfect-days.html  

2024.01.02

# 日本人の情緒〜木漏れ日ムービー『PERFECT DAYS』令和の東京物語  
# 日本人的情绪～木漏れ日Movie『PERFECT DAYS』令和的东京物语  

  
**『PERFECT DAYS』 (2023)** | Trailer  
Wim Wenders | Koji Yakusho | Tokio Emoto | Arisa Nakano

**＊TAO LABより**  
元旦、母と鑑賞。  
最高！の一本でした。  
**来自＊TAO LAB**  
元旦时和母亲一起看的。  
最棒的！ 元旦那天，我和母亲一起观看了这部影片。  

小津安二郎監督を敬愛するヴィム・ヴェンダースさんと電通の高崎卓馬さん〜彼は今回あらためて知ったのですが『ホノカアボーイ』（2009）の脚本、プロデュースをしていたんですね...  
敬爱小津安二郎导演的维姆·文德斯先生和电通的高崎卓马先生~这次我才知道他是《ホノカアボーイ》（2009年）的编剧和监制呢…  

ホノカアはハワイ島にあるレイドバックしたとてもたまらない集落です。20世紀後半から21世紀初頭、ニック加藤さんのご縁でよく訪ね、また、滞在してました。ニックさん、此処でギャラリーとB&Bをやってました。  
霍诺卡亚是夏威夷岛上一个非常迷人的村庄。20世纪后半叶到21世纪初，因为尼克加藤先生的关系经常去拜访，也住在那里。尼克先生，在这里做画廊和b&b。  

この映画は吉田玲雄さん（吉田カバン　吉田克幸さんのご子息）の体験を元に、脚色おおいにされていますが、倍賞千恵子さん演じるBeeさんのモデルは実在で、また、この村にある映画館ホント！最高でした。  
这部电影是以吉田玲雄（吉田包吉田克幸的儿子）的亲身体验为基础改编而成的，倍赏千惠子饰演的Bee的原型是真实存在的，另外，这个村子里的电影院也是真的！太棒了。  

音楽プロデュースはスネークマンショーでも著名なナイスセンスな桑原茂一さん、さらに友人の青柳拓次さんも絡んでおります。また。長谷川潤ちゃんも出演、現地でネイチャーガイド等やってる彼女のお母さんにはハワイ島ヒロ在住の時に大変お世話になりました。  
いろんな意味で深い思い出よみがえる一本です。  
音乐制作人是在蛇人秀中也很有名的有品位的桑原茂一先生，还有他的朋友青柳拓次先生也参与其中。再见。长谷川润也出演，在当地做自然向导的她的母亲在夏威夷岛希洛居住的时候受到了很多照顾。  
从各种意义上唤醒深刻回忆的一本。  

脱線してしまいました〜話は戻ります。  
跑题了~回到正题。  

この映画、プロデュースはファーストリテイリング取締役の柳井康治さん。  
世界的にも共感されている日本のトイレカルチャーを踏まえ、公衆トイレを刷新するプロジェクト「THE TOKYO TOILET」活動のPRを目的とした短編オムニバス映画から派生した企画とのことです。  
なるほど〜映画を通して世界に...当初、短いアート作品の製作を考えていたそうですが、日本びいきのヴェンダース監督が毎度滞在時に接した折り目正しいサービスや公共の場所の清潔さに感銘を受けており、長篇作品として再構想。監督が日本人の特徴と考えた「職人意識」「プロ意識」を体現する存在として主人公を位置づけ、高崎卓馬さんの協力を得て東京を舞台とするオリジナルな物語を書き下ろし、制作したそうです。  
这部电影的制作人是迅销公司董事柳井康治先生。  
以在世界上也引起共鸣的日本厕所文化为基础，更新公共厕所的项目“THE TOKYO TOILET”的宣传为目的，从短篇集数电影中派生出来的企划。  
原来如此~通过电影走向世界…当初，似乎考虑制作短的艺术作品，不过，被喜欢日本的文德斯导演每次逗留时接触到的彬彬有礼的服务和公共场所的清洁度感动，作为长篇作品重新构想。导演将主人公定位为体现日本人特征的“职人意识”和“专业意识”的存在，在高崎卓马的协助下创作并制作了以东京为舞台的原创故事。  

もちろんあらためて私たち日本人に...「折り目正しさ」や「清潔感」、「職人意識」「プロ意識」を伝えるコトにもなっていると思います〜日本人、いいなぁ〜〜〜：）  
柳井さん、ナイスワーク！かと。  
当然，我们日本人再次…也传达了“彬彬有礼”、“清洁感”、“职人意识”、“专业意识”~日本人真好啊~ ~ ~:)  
柳井先生，干得好！我觉得。  

映画のバックボーンについて紹介しましたが、映画の内容は〜個人的に一番好きな光の陰陽「木漏れ日」、たまらなくキュ〜〜〜ンとする色彩と揺らぎ...  
...役所広司さん演じる「平山」（小津作品に繰り返し使われる名前でもあります）の微笑みと悲哀の同居〜まさしくこれこそ「木漏れ日」です。  
またそれは「日本人の情緒」を象徴していると思います。  
この彼を支えている情緒、その結果の生き方...とても共感共鳴しました。  
介绍了电影的主干，不过，电影的内容~个人最喜欢的光之阴阳「木漏れ日」，不可抗拒~ ~ ~的色彩和摇动…  
……役所广司饰演的“平山”（也是小津作品中反复使用的名字）的微笑与悲哀的共存~这正是「木漏れ日」的主题。  
我认为它也象征着“日本人的情感”。  
这个支撑他的情感以及由此产生的生活方式…很有同感。  

また、ご縁いただいている石川さゆりさんとなんと！あがた森魚さんも出演しておりました。  
カセット！！！！というスタイルでこの映画で使われているさまざまな音楽の選曲と共に、おふたりのスパイスの効いた助演、個人的にはさらにこの映画にシビれちゃう要素となりました。  
另外，我还和石川小百合小姐有缘呢！县森鱼也出演了。  
卡带！！！！的风格，以及在这部电影中使用的各种音乐的选曲，两位香料味十足的配角，成为了个人对这部电影更加麻木的要素。  

[![afficheok-640x872.jpg](http://www.taolab.com/magazine/assets_c/2024/01/afficheok-640x872-thumb-autox654-3968.jpg)](http://www.taolab.com/magazine/assets/2024/01/afficheok-640x872.jpg)

ぜひ〜ぜひご覧ください！！！  
请一定要看！ ！ ！  

**＊おまけ**  
この映画で使われ、タイトルにもなったこのヤバい、大好きな曲、このバージョンでお届けします。
**＊附加信息**  
这是影片中我最喜欢的一首歌的版本，这首歌也被用在了影片中，并成为影片的名字。
  
**Lou Reed & Renée Fleming - Perfect Day**  

PS  
この映画を見終わった夕方、映画館のある沼津ららぽーとでは皆の携帯が一斉に鳴りました〜同時刻に能登半島では大変な天災が...元旦早々に起こってしまったこの出来事。  
お亡くなりになった方がたにはお悔やみ申し上げます。  
また大変な思い＋状況で現地にいる方がた、心よりお見舞い申し上げます。  
貴地方一帯は、被害甚大の趣、報道により拝承致しました、 被害のほどが案じられ、憂慮申し上げております。  
損害の軽微と一日にも早い復旧をお祈り致します。  
看完这部电影的傍晚，电影院所在的沼津啦啦宝里大家的手机一齐响了~同一时刻能登半岛发生了严重的自然灾害。这件事发生在元旦伊始。  
向死去的人们表示哀悼。  
我还要向那些仍在当地、处境艰难的人们表示衷心的慰问。   
我从媒体上得知，你们所在的地区遭受了严重破坏，我对破坏的程度表示担忧。  
我们祈祷损失不大，该地区能够尽快恢复。  

先日**[怨霊から護り神となった方々の記事](http://www.taolab.com/magazine/2023/12/post-396.html)**アップしておりました。  
「平安」最強！のお三方にも母国の平安〜あらためて祈願いたします。  
前几天，我们上传了一篇关于成为神灵的人保护人们免受怨灵侵扰的文章。  
平安 "的最强者！ 我们再次为他们的祖国祈祷和平。  

[“本日の一本„ アーカイブ](http://www.taolab.com/magazine/cat32/)  
存档：“今日之瓶 ”存档  
